以、紐：我們要學習台灣抗疫模式 成全球典範

針對外媒紛紛讚揚台灣防疫經驗、表示要仿傚台灣，網絡論壇PTT網友則點出關鍵指，「不要相信中共，這是最重要的原則！」#

有鑒於台灣以手機定位隔離者，離開住所會通知衛生單位。對此，以色列總理納坦雅胡15日在耶路撒冷指出，台灣科技追蹤技術有很大成效，以國打算採取類似台灣做法，運用反恐追蹤技術在防疫上，對抗「看不見的敵人」，並強調會先取得司法部同意，儘量避免侵犯私隱，但在疫情嚴峻之際，他現在別無選擇。

紐西蘭關注「台灣模式」，包括，中央流行疫情指揮中心3月5日公佈「公眾集會因應指引」6大指標：「能否事先掌握參加者資訊」、「活動空間通風換氣情況」、「活動參加者之間的距離」、「活動期間參加者為固定位置或不固定位置」、「活動持續時間」及「活動期間可否落實手部衛生及配戴口罩」等風險評估；以及台灣教育部「校園因應嚴重特殊傳染性肺炎疫情停課標準」，高中以下學校1班1名師生確診，該班停課14天；1校2名以上師生確診，全校停課14日；一鄉鎮市區1／3學校停課，則該市全面停課之標準。

全文：

網絡論壇PTT網友則點出關鍵指，「不要相信中共，這是最重要的原則！」

以色列運用反恐追蹤技術.....

擅離隔離SHOOT TO KILL

以色列都要學台灣，真心癲

參考漏最緊要嗰樣野
唔好信共產黨
唔係做幾多野都係廢嘅

以色列每名市民都有防毒面具wo....波斯灣戰爭果陣全民派
叫佢地戴咪得

無撚有錯，企係支共對立面，就係抗疫第一步

中共數據反映現實10%都冇

遲左個幾月

台灣呢次由頭贏到落尾

台灣準備踏入世界舞台

以色列唔好燈埋台灣啦